我係Startup CEO，誠聘 Head of Product

IOS / Android
$28,000 monthly salary
Remuneration

Please send CV to hr@piworkshophk.com
Or
Telegram: piworkshop

靜候佳音

邊個靜靜留下負皮

又一個負皮

啫係IT狗

又唔好咁講
佢好重要

又唔好咁講，心照係IT狗

係人都知我最尊重 IT人

在連登請人有錯嗎？

人工奀撚到呢，你自己做撚埋去啦孤寒鬼！

你出呢個價只係FG價！

自己出錢
無funding
已盡力

咁人工一定無你做娛樂圈咁高

抵抗無良僱主！抗議！！！

梁議員，你冷靜D

Job duty ？
返一至五？
其他福利？

完全唔知你間公司乜頭乜路，簡單如地址都唔知，根本就係想呃人CV，可恥！！！

冇架，你唔會知架，人地只係想睇下你份CV，因為佢唔識寫、要借你個份睇下點寫，再自己用黎apply相關職位！

Develop IOS Android mobile application
Monday to Friday 10:00 - 19:00
正常勞工福利
Negotiable

唔明可以問我盡答

揀緊 coworking space
但全部都好撚貴

俾唔起就咪學人玩startup啦，屌你咪撚呃人CV用黎俾自己拎去搵工用咁cheap啦！

公司名？

PI Workshop Co. Limited
BR: 67052816

D錢要慳住洗
燒晒就GG

喂呀大佬，呀姐我醒個貼士俾你，你自己做埋去，咪唔撚洗請人囉死孤寒種！

多謝幫手推post

唔洗客氣你呢隻屎忽鬼，等多d人睇到你幾咁無恥！

你做初創公司做乜product
邊個行業都冇講嘅話
你唔好上黎浪費人時間⋯⋯

你去LinkedIn 學下點樣寫about us 同job description 先啦
就算話係要保密 你最基本係講邊個行業

其實我有咩咁屎忽
你問咩我都答到

好似你屎忽D

I know many Co working leasing team, can help if u need

其實你dump個公司註冊號碼出嚟係冇意思
初創公司根本係空白
大把人買樓避稅都自己搞返公司

你咁嘅CEO 一定死緊

你咁做似係用招聘呃CV

各位佢未出公司簡介或工作範圍前
請唔好send CV俾佢
之人資料好重要可以係騙案基礎

老老實實
你係咪重係得個idea既階段
連要點做，請咩人都唔知

IOS / Android mobile application developer
新Product

Linkedln 有talent 但叫價太貴 out budget
我相信連登有我要搵既人材

何解？
我其實想請人姐

Thx 巴打
可留TG 或者tg我？

做緊head of product, fintech 公司. 可做你consultant

工作範圍其實幾清楚
巴打仲想知d咩

樓主，呢度請唔到人，去jobsdb啦

jobsdb 要俾錢
呢度唔使

已埋班
就寫好Product requirement document

就差一個有能力有passion既programmer

Startup programmer得 28 k
真係比狗做

會試 jobsdb
但我信連登是有我找的人的

Jobsdb $2,800 四個post我都負擔得起既
不過人材未必夠連登多

多謝巴打
但我想請 full time 要搏殺的hop
有無朋友介紹？

未知巴打認為要比幾錢先fair?

睇佢d回覆半文半白就知佢多撚餘啦

startup , whub post啦

你條友仔最撚屎忽咪臭係口口聲聲話誠聘，結果人工就只出得FG價，仲要成撚日話人地問咩自己都答到呀，喂大佬，有回覆就一定係答到人野架啦咩？

更何況依家唔係咩你問我答，而係你呢條孤寒鬼聲稱要請人，但你自己個job description已經fail到冇得再fail，company background、行業、job duties等等講咗等如冇講！

咁講法，不如我都聲稱自己係retail startup既CFO，跟住請人話做financial management，但其實只係請個cashier！

同埋既然你咁撚鐘意人地問你野你至再「答」，咁不如死去用呢d網啦，啱哂你呢隻屎忽精！

呀咪住，我搞撚錯哂，你唔係要請人，你係要呃人俾CV你啫！仲要貪呢度就手方便唔洗俾錢付出成本就有收穫呀嘛，無恥到呢
～

多謝巴打提醒
果d唔夠本土

$28,000 雖然請head of product 我知道小就小d (已盡力，捱到有funding 可加）
但都唔係 FG價掛

Company background 就係一間新既 startup
想做一件新product 玩social media x e-commerce
想請一個好勁抽既 programmer lead 住條team

如果覺得 send CV 有介心，有興趣不妨 TG先傾下
多謝咁多位巴絲支持

咩邏輯

你連地方都租唔起 點叫人相信月底有糧出

做老細最緊要搞掂個cash flow

experienced programmer 28k

可能我表達能力差
唔係租唔起，只不過係仲揀緊一個地點就腳，大小適中，價錢相宜既 coworking space

IT Startup 何來咁快有錢返，而家d錢夠我燒兩年

而家街offer緊咩價？

田xx癲嫁 你可以唔洗理佢

夠你生活兩年定夠班伙記連埋公司開支玩兩年
你唔食伙記都要食 人地一家大細等開飯，唔好害人全家食西北風

between好奇問下你已經有project係手

巴打我都係半startup,
office 好大有d 位剩，有無興趣share
係quarrybay
有興趣tg discuss 下

想請一個好勁抽既programmer 但係比得28k
不如執柒左佢算喇,無謂係度獻世

勁少少既fg都請唔到

寫app ，屌你老母寫乜app 先office 又係app ，防毒又係app ，出貓相又係app ，鳩game 又係app，咁撚多app 樣樣要既人都唔同

巴打，唔好係連登請人啦，哂氣嫁

連登真係痴線佬集中地

加油巴打。呢度啲人唔會明白的

佢好激動
唔知做乜9

我請 text analysis programmer
$28000 per month

整Resume 版turnitin

有意請留 TG

講多小小
我自己本身實業 background，本身自己生意一年都穩定有可觀 profit，所以生活一定無問題
而家shareholdear 有ex 4As creative director、listed Co CFO 等，但我會揸大股

我話兩年意思係夠出兩年糧比條team加交租、operating cost、marketing cost

如果2年都無聲氣咁真係執柒左佢算

巴打加我tg: piworkshophk

你係連登請人已經Fail啦
你知唔知依度既主流年齡層係幾多？就算有在職人士又有幾多個係你個位既Level?
執柒左佢啦呀CEO

Piworkshop 先岩

我剛剛 reg 咗

有興趣合作請留言
太公望巴打

我知係 underpaid
可以 negotiable 既

有無咁好景
其實年資我反而無咩所謂
最緊要有passion有能力

老實，incentive,要知道你連funding都未有，join你公司好大風險，起碼帶stock options先吸引到啦，大佬佢一個負責晒個development,整完再自己開再整另一個唔難

我隻 app product 係關於
Social media x e-commerce

都係請人姐，岩咪傾兩句了解下
比人屌到反晒皮

田小姐好癲下

小食巴

聽你口氣 你都自己搞生意？

team head 唔係呢個價， sa 都唔止呢個價， 樓主呢個AP 價黎

我又唔係咁睇
連登臥虎藏龍

我深信係有機會搵到的

你會唔會考慮拎舊錢去買大藍籌收息好過燒左佢
定你缺人到公司網頁都未整 (可能我search唔到 )

比你起左底
祝你好運

點搞呀，domain 都比人reg 埋

Stock option可以傾
我唔想一開始就offer，我想盡量都即pay，實際D

Between, 多謝巴打意見, 終於有個正常人

係咪另類恐嚇

可以考慮改公司名了

我係無passion無能力既AP仔都38

Reg埋io啦

巴打
老實講
Hop 而家街正常幾多？

你technical 入面有啲咩人? 定你係expect 個hop 一腳踢?

28K 黎講你會請到個AP level 既programmer

off topic - 其實如果你title 係話請programmer 都還好.. 講到head of product, 你咪又係當佢programmer 咁用.. 我個感覺唔良好

28K 請head

Assistant manager都未必夠啦

Ap= assistant programmer?
咁freshgrad programmer 個title 喺咩？

去linkedin la

startup

AP = Analyst Programmer

Freshgrad programmer 咪programmer / junior programmer / software engineer / technical trainee 咁上下

佢連公司網站都未有
而啲域名都畀我登記晒

絕對不會
我搞startup 唔係純粹為左賺錢
想搞些成績出來 證明香港公司唔係垃圾

未整公司網頁 想將所有精力放在 product先

你當呢個係你core入面其中一員定點先？
Startup你唔俾呢d感覺人 你好難請落去
打工mode唔會幫你賣命

咩呀
我domain係

第一個post 咪寫左

就咁聽social media + e-comm 唔係一個吸引既idea, 做hop 即係要好認同你呢個product 有得做, 暫時我未有呢個感覺, 唔知其他人覺得點

作為一個做 digital marketing 嘅人
可以建議你登記咗整個development blog 先
慢慢等個 SEO 上
如果唔係你之後有排等 spider index 同有 authority

唔係
Pi workshop 係公司名 唔係 app名
隨便reg

Hop leads 2個人，專注IOS
期望3個月出到個prototype

明白
多謝巴打意見

LinkedIn d人叫價太貴
又多水分

留名睇prototype

利：已創業年半，非同行

Startup 有咩問題？

懶叻

我係大股
Background 上面有講

已加

其實你地啲創業idea 係突然湧出黎定係點..

重要咪又係用完即棄

同意
但我唔想在連登透露太多
有興趣可以 Tg傾

試下abtitu

product 做出嚟會響香港 launch?

好提議

多謝巴打

到你做大左果陣就會後悔
唔係點解五糧液要reg哂一糧液二糧液etc etc etc etc

而家D公司請SA ~40k, PM 50k up
series B/C 既startup請Head/Lead/CTO 係講緊50k-100k
人地重要係有水喉有前景
你28k，公司前景茫茫，我諗你頂盡請到個2年exp senior programmer, 2年合約

你公司做social media + e-comm，難搵funding之餘唔係咩創新野，要搵senior-level 既職位，我覺得你有錢都解決唔到，做到個個level既人，前景,穩定 >>> 當下個幾十k

好老實，你個價只係 senior 價，要人雙槍，你請到人都幾難

我幫緊樓主打氣
佢仲寫明任我 reg 證明我唔係 cybersquatting

連登fg價

多謝
巴打一齊加油

感謝 birdz巴

不是
如果合適
At least 想一齊打拼兩年

你要人experienced 咁點解人地要過檔 仲要低人工過之前 而且如果你條橋係得 人地又有能力實現 咁佢自己開公司都得 駛收你嗰份糧

一定做唔到我要求
如果唔係都唔使請team

出去搵vendor 計man days好過

一定會
放心

我根在香港

師傅你咁嘅價
最多都係印度人

我明白
不過 pi workshop 只係公司 不是product 名

Sad but true

其實我諗過去台灣 build team
但太難管理

屌你老母 呢個價錢 你請清潔定係officeboy ?

冇錢學人搞startup

咁咪即係用完即棄....

你要有經驗嘅，無問題，
但你又有冇諗過而定市面嘅呢一啲人係叫緊咩價？
Mobile 工又唔係少，點解要去你到做？
你有咩野去吸引到人地嚟你到做？
諗清楚先學人出post 啦

巴打做開咩類型 digital marketing?
Agency? Seosem?

又無咁誇張 係既我唔dup code 做office boy

sorry 我大笑左

analyst programmer , programmer 對上一級

絲
In house analytics
SEO SEM paid media social 都學學緊

拿 我重申左幾次
年資不是重點
最重要有passion有能力
經驗淺d無問題

唔想開會聞到咖哩味
我鼻敏感

點先唔叫用完即棄？
有share option package？

nonononono
經驗淺做你講果個位係死梗
做果個位唔止係技既問題
係大局觀 成個構思
呢啲唔係單單有能力有passion可以做到

連登 office boy價

加油，建議整個 MVP 試下反應先
or 整個 landing page 介紹下件 product，加個 pre-registration，Sell first, build later
又可以有 d 數據畀 investor 睇

利申響 fintech 公司打工，工餘時間同其他人創業

絲
而家 facebook d algorithm 越改越on9
貴到無譜

絲打有咩睇法

咁點先搵到

同路人
Development Blog 我覺得幾好

巴打一齊加油

agger

唔知..
我又想問 你會根據咩標準去揀人做你呢個post

你具體係想問乜
個ad serving algorithm 定乜？
貴係指 media cost 定乜

簡單講，唔會搵到
你要既人依家收入至少十萬八萬
就當你俾得起，人地又點會入黎做爛自己張resume??

你需要既係一個cofounder
因為一開始，假如一間tech startup 無一個tech 晚 founder 根本就得啖笑

用你既意念去感動人做parttime consultant (搵水魚)
用你既人際關係搵朋友做 (唔熟唔食)
用大量錢黎吸引人 (燒錢)
Startup不外乎依D玩法

誠聘
人唔笑狗都吠啦

我都想
唔識寫code

Organic post 無reach
所有traffic都要比錢

同意 如果有個technical cofounder 比到技術方向 構局 咁28K 請個強AP lead 2 個有passion既programmer 成件事會sound 好多

Portfolio
識咩 language
有無邊d專長 for eg image recognition etc

28k image recognition

識得lead人有經驗又hands-on到一定唔只28k

你又唔係分到option俾人, 邊有人會俾"passion"你呀

老實講
我非常同意 而家都發散晒d 朋友介紹下
未有消息

唯有上連登碰下運氣

image recognition
呢個咩example 黎...

條友癲雞黎

我比較偏向用我意念感動人加錢 （沒本事燒錢）

點解？
真係好有誠意

假膠

有道理

連出個請人post都有咁多盲點, 你睇到又做唔晒, 做完先知睇漏左, 到時又要人幫你執手尾

我真係祝你好運

唔好笑我啦巴

我用熱情感動佢

我感受到你誠意 但你對tech 既了解真係有啲窄..

其實幾好笑

你用28k 請唔係碰運氣，係搵水魚，
或者更大機會係做水魚, 請到個吹水勁但無料既人番黎
你拎番20/30%股份出嚟就有機會碰到運氣搵到個cofounder 啦，出月薪你多多都唔夠俾

作為tech 人 呢個例子 + 你project scope 我不能接受

樓主又係外行人想管行內人？

我覺得你跟得過

其實樓主個 pitch 好簡單
pre-tested/ pre-funded 階段，即係無外來錢，未搵到 product/ market fit
佢出 28k 想搵個有熱誠既人一齊搏（好明顯只會得 d 後生仔落疊）
搏得到 (有 investor 落疊) 就齊齊肥仔水
無既話，一兩年就收皮

願者上釣

不過呢個吸引力，真係最多搵到 d senior
digital agency senior developer 都唔止呢個價啦

startup 你搵 partner/ founding member 真係頭都爆
我覺得兩個 approach，搵兩類人

第一類人，均真 d 你講到明 28k／兩年 contract，認認真真請個幾年經驗嘅
senior programmer （叫 head of product 算9數吧啦)，當搵 freelance/ 艇仔咁，只係包做到隻 app 出嚟冇 bug，唔需要佢更多野，亦唔會有更多野畀到佢

第二類人，無人工，搵 partner 咁搵，有 share 有 option，呢類人如果佢 buy 你條橋，自然會投入搞你壇野。 28k 點搵到有料既 HOP，換句話講，如果佢有料，有興趣，其實 28k 又算得係乜，不如直接做 partner 唔出糧

又想用庸才價錢請人才

正解

學到野

同意

真金不怕洪爐火

已經好努力學緊
我 sales marketing operation management 較強
Tech 皮毛level

邊個會同佢玩，佢出橋，你打code?

畀小小意見， 唔清楚樓主做咩 tech product ，樓主又唔識 software ，你最好搵個 tech 友做 co-founder ，好似 steve jobs 都要 woz 做先得。再 around 35k 請個 teamlead ，下邊就睇你個 product 搞得大唔大, 請一兩隻 fg 試野 dup code 。
而你就梗係出主意出錢同埋搵生意啦。

利申，純 9 嗡。

又唔好咁講 我揀人時人揀我
我都有好多tech partner無既resources

最緊要醜話說在前頭
大家各取所需
我第一日已經講清我負擔到的月薪

咁算搵水魚呢

唔好請人啦，認真，出條橋搵人拍住做好過啦
完全係兩種唔同經營方法

搵到錢對拆好過。
你最大問題係連行程都唔知，請人呢家野點可以將貨就價?
仲要用兩萬幾蚊請個有份做決策嘅人，邊會有心同你做?

咁一定係咁
無辦法

又唔係咁講, 佢出橋，同埋出埋錢，有風險。

你自己出錢 冇funding
係你既事喎

巴打你係我心裏面條蟲嗎

佢出錢請code monkey，cofounder 剩係定方向，架構，得閒check 下d programming 進度，然後有股份收都 okay 既

不過佢連係LinkedIn 搵人都話貴，咁既model 佢實覺得自己蝕左

屌你你當哩到咩方

係buy 條橋既，我諗有心創業既tech 人唔介意去dup code
一樣野由idea 到整體化係有滿足感

但當然首先自己養得起自己先

同意
HOP 賭注係拎自已 d 時間出黎，定下 architecture, direction，得閒 review 下 d code，回報就係一注獨中，間公司彈得起

28k 搵個艇仔真係落手做 implementation

經驗太淺做head 會出事， 我公司啲ba, pm 就係年資太淺亂咁黎， 日日比屎我踩

所以我咪話你更大機會係做水魚囉
有能力做你要求既一定唔會28k 都收咁柒
而無能力既就應該大把都猴住呢28k 同個job title

讀緊 DSE，但有天份，資質高請唔請 ? ( 幫 fd 問 )

俾幾多equity/option

我覺得你已經比好多人有心, 遇過唔少人同我講話有idea，不如一齊搞擋野，實際係自己唔tech 想搵個人免費幫佢寫啲野比佢既target customer 睇

我都覺樓主真係有心搞，唔係昆水魚

樓主個思維好似係skip 哂architecture / direction / review 呢啲
覺得可以靠能力就處理哂呢啲問題

好難講，佢無你既resources未必唔得， 但你無佢resources一定死得

要28k得喇，用呢個job title但得28k搵工實俾人笑

唔係佢點賺錢

唔係行內人唔知呢d 好正常
個個都以為programming 真係dup 石仔，求其搵個識寫code 既人俾時間落去就寫到
永遠無人知定錯左方向手／架構／技術就可以永遠做唔到/做唔好

btw, 我地依家其實已經做緊免費consultant

教育大眾
呢啲野愈多人知，對個行業發展都有幫助

我做緊assistant 位都高人工過你個head
揸住個title 搵工都覺得老尷

Off topic 想問下，呢度係咪全部 IT 人
我唔係

又冇share option，鬼同你搏

收到
我都都搵到我既Wozniak

搵到先得架

其實最大風險係燒晒d錢
我接受到

我都覺，不過我睇落樓主做水魚既機會唔細
唔係請個人番黎做幾年無貨出就拍拍羅友走左去
就係死死地氣去搵間software house 寫
而搵software house 結果都係得2個
一係錢就收左，但因為requirements 寫得唔好，人地寫舊垃圾出嚟都被迫收貨
再唔係就要瘋狂vo，最後用原價十倍先寫到想要既野

連登

我係programmer

巴打 你意見太好

No

我係咩人可以refer 呢到

見樓主係半個同路人廢事睇住佢死

睇能力
要互相了解先

之前有兩單tech startup上嚟都係比人恥笑
一單風扇, 好多人都知
另一單係叫PM去上海兩年, 無薪包伙食, 但好似分option
第二單個offer都無人落疊嘅時候, 樓主呢個offer真係唔吸引

去到HOP位, 的確錢未必係首位, 但樓主個價真係超越下限
而且考慮前境嘅話, 大可以跳去細公司越級挑戰, 又或者去大公司儲resume
所以上面巴打講嘅分option同埋一條靚橋都係必要嘅

完全見唔到leader既potential，更睇唔到要埋堆既因由。

為錢，你offer明顯唔夠
為前途，睇唔到有咩潛力，或者未有講出黎啦
為老闆，唔覺得你有讓人願意追隨既魅力

唔通，可能為興趣？可能為title？

祝你成功

岩岩同同事傾完, 都覺得35k 請team lead

Infra佬

我好實際
唔好浪費大家時間

cofounder唔熟IT industry 既後果

我覺得我地係度浪費緊你既時間

知我者 jon巴也

奈何而家太多人用startup個名黎厄人
唉

我見過 我真係見過
識朋友住禮頓山，想搞個 web app，最初啲 product spec 寫到唔清唔楚
埋單要用多一年時間 + 兩三倍錢
佢又係 sale marketing + 4A creative
就係無 tech cofounder

這個人最重要又好難搵
特別係香港

不同意
要互補
各取所需

同已前比差太遠
好難做

第時搞得成一定請大家食番餐飯

應該咁講
佢無你嘅resource, 用佢嘅skill搵荀工唔難
你無佢嘅resource, 你成個project企咗響度

唔tech 又做tech 既下場真係唔難估

btw, 你個fd 最後俾多幾倍錢件野成唔成功，係咪都係沉左?

搵Vendor 我不如收皮唔做
因為我一定成日改

計man days

原來係你巴打
厲害

成日改
聽到都唔想做

所以要搵個襟屌既tech co-founder.

多謝巴打

如果個tech co-founder 唔識為無理既改動 d_u 返轉頭都係會失敗

唔好咁講
大家意見都好有 insight

除左田蕊妮

我萬二蚊就夠架啦，請我啦腦細

慘
所以我都知 CTO既重要性

有意
Educational background :Top 5 CS school in the world
Work experience : Ex Googler
Current : Project management in BAT

呢個諗法已經伏伏地
就算係internal team resource, 都唔應該任意改requirement
否則出嚟嘅只會係一隻爛爛地嘅四不像
internal manday都係錢
請人又好,請vendor都好, resource management都唔應該有分別

on 99 人地 email 咪有 domain name

中肯
或者我搵vendor or freelance

Startup 一定係咁

係調轉，係樓主要抵得俾個tech 既 cofounder 屌晒佢祖宗十八代之後重要唔還口
唔係既話應該唔洗幾日就拆檔

Current package: 100k per month
Btw: I was a co-founder of a Pre A startup

IT狗會屌人的, 當大家都係咁高咁大果陣

請問是否 Elon Musk 真名上連登

無理要求點可以唔d_u

我唔係咁既意思
但一出 好快會收到comments
就要執

無論 UX UI structure etc

除左scrum master 佢仲要一個PM

巴打個名

你真係好需要一個tech 人幫你 / d_u 你
如果我係果啲junior programmer, 我應該好快quit 呢份工

行Aigle同成日改係兩回事
agile都有佢嘅procedure去跟

我脾氣幾好的

有樣PM skill叫agile
專門係應付呢種情況研究出黎，詳情自己google

TG?

不要再說了

唔好意思巴打
唔識d行內用語

fresh grad 應該易tum
不過要教識個fresh grad 寫可能自己落手寫仲快

Fresh grad 一定無可能

Only interested in blockchain startup

應該仲用緊，佢大把錢可以燒
不過都係縫補補，不停僭建

堅料
之前有追過巴打個你問我答

巴打你真係好好人
買完餸上門仲要煮完餵埋佢食

老實講，作為一間唔好話係收入，連product 都未有既startup ，唔係fresh grad 都好難請到人，除非你人工高市價50%以上
但你連hop 都只係出得28k, 真係有少少經驗既junior programmer 你都請唔起

樓主無謂浪費時間啦
搵海外嘅人做啦，香港搞startup死梗

乞衣價

NY 巴要唔要 UX 人，你 tg 係咩？識多個朋友
我就係做緊 UX

但依家份工都係寫 spec 同 doc 多
自學緊 programming

比個經驗樓主
我公司之前一個experimental project
用minimal team size: 1 PM+SA+UI/UX, 1 backend + SA, 1 frontend+UI/UX
接近半年先出到第一個alpha version，單計人工燒左超過50萬
而且前題係我地3個人本身都係勁人(你可以話我唔係，但至少另外2個真係勁)，合作開，配合得好
你用28k新請個人返黎，配2個未知咩底既P仔，想成日改requirement，重要3個月出propotype
你不如快D搵個tech fd/partner/consultant 屌醒你先 再重新決定過間公司將來要點行
你而家咁樣多多錢都唔夠你燒

收到
多謝指教

有雄心既自己會搞STARTUP 唔恨你果28K
叫28K 你真係當IT9 係低端人口
基本上你連市場係咩價求到咩人材都唔知
見唔到你呢檔STARTUP既眼光有幾好

jonjon 做ux ?
我極需要ux 人，不過錢我俾唔起，我間startup 環境應該比樓主仲差

Blockchain太advanced
我唔識玩

你覺得比樓主更差係因為樓主未開始姐

危樓

唔好咁敵意啦巴

係呀 ux 工，打工
依家公司其實唔多野做，所以自己學緊 react

你連GOOGLE 都懶就抵比人笑鳩你啦

聽完咁多意見
我傾向一個CTO cofounder 加兩個 programmer

唔同意

香港公司唔係垃圾

自學ux 有無咩key word 可以介紹下？

要!!
tg: piworkshop

算吧啦
人又無，錢又唔夠，idea , spec 又未諗好
拎舊錢去投資第二d 野啦

傻豬樓主上連登講 startup

其實好多FREE/ 比幾十蚊既TUTORIAL 可以搵
UDEMY 大把初階野睇
玩深入的話都係睇人地D PROJECT 學下

屌😂 咪玩鳩佢

咁樣合理d

大概攞到幾多share出嚟先

但28k 只夠請一個programmer

1.5 個都可以既.. 無咁experience 果啲

我有心睇你死就bookmark個post食花生啦
洗同你凌晨傾到而家

唉
我全部野都準備好
差個 CTO partner

咁上面嗰個要包教書

而家係咪玩搶人先

依家fresh grad 都16,7k 仲要大公司
fresh grad 都唔係傻，要入startup 都收20k 啦

我都無話唔google
我話我唔識咋

startup請白紙返黎教咩
有能力做野既fg都20跳啦
重要間公司前景模糊成咁
睇下執唔執到個2年exp P/SP好過

連登臥虎藏龍
我堅信

佢不如請個PM幫佢寫doc搵vender 做好過啦

呢個似乎係佢最佳選擇

fg ive p仔 12k有啦
加多3,4k請到個大學生

樓主，真心算啦
第一，本身搞創業，可以做大佢嘅成功率已經少過10%
第二，香港本地market無錢你賺，target錯左
第三，我相信同你公司差唔多類型嘅products(e commerce) 出面大把人試過/做緊，而且佢地規模一定唔會比你小，除非你件野真係好unique/有屌爆嘅 marketing去推大佢，否則你一定唔夠D competitors玩
第四，你連tech co-founder都無，點遊說人去融資比你 sustain and develop
第五，搞startup之前最好係相關industry 做過/識人，再做好market research,先好決定做唔做得過。可以燒錢燒兩年不如用黎派街坊好過啦
第六，28K想請過同你做曬D hardwork 又無share嘅阿Head,不如佢開startup好過啦

Empathy
上 medium follow sketch, muzli, InVision, UX planet, A list apart, smashing magazine 大把野睇

想即食我建議睇下呢個人寫啲野

In depth 可以搵呢啲作者嘅書
- Donald Norman (上埋 睇佢啲 report 更好)
- Alan Copper
- Jeff Gothelf
- John Maeda (MIT media lab, google “design in tech”

其實大把野野睇，每日花啲時間

信都無用
28K無 share 零吸引力
就算有 你條橋越low offer就越高 你會肯制?

利申: PreA CTO full stack one man band

有無興趣add 個 tg 做朋友仔？
@lahae

4-5% 加 full time 月薪 $28,000

我覺得我係UX 無天份.. 做極都係一堆sh_t..

Thanks bro

我個間自稱startup
FG個時收我做IT狗都24K 做左一年後升完都唔止28K
28K搵Head of Product

which startup?
you fg 24k?

HD fg 現價係14, 15k 十二k 巳經係兩三年前既事

你肯定你個team structure可以食到一個人專做UX?
諗清楚每個人嘅分工先

seed fund都未見到 得4,5%
好老實真係無咩吸引力

人地請CTO 出呢個%係因為人地唔係tech comp/已經過左三兩輪

你呢4,5%值得幾錢? 仲要溝多兩輪就變左渣

你果28k 收番佢做營運資金好過啦
真係無人care

大部分都唔同意
而且我有industry 知識的
係tech弱d

重點我係搞e commerce

唔通我同事講中.. social media 只係一個幌子?

One man band 真係得？

佢都仲係當請人番工mode，根本無諗住當人係cofounder

其實有share又有錢 聽落係開心啲既
不過co founder嚟計 舊錢夠食用就得 大頭係share

原來樓主木本身唔係IT狗 咁同餐廳老細乜都唔識煮有咩分別，一定俾廚師呃，有良心果d又俾你外行管內行，一定冇癮，start up但連alpha 都冇，你睇戲都有trailer 啦，人工又唔高好難吸引人黎做，最仆街既豬閪伯格都係自己同fd整左d野出黎先

你有既資源人地冇，除非你真係李嘉誠果堆可以幫佢拎connection/你好撚勁可以用人脈同proposal R 好多funding/一係就google Facebook 果d做你backup ，否則你得咁低人工我真係睇唔出你憑咩講呢句野，如果隻IT狗有諗頭+有實力可以寫個alpha 出黎搵維港基金，再唔係去外國搵天使基金，實有人落踏

你要搵既人仲一定要勁人先handle 到，勁既人世界好大，唔會覺得你offer 到既有幾多（可能係我狗眼看人低啦下）

主席
麻煩你趕梁議員出去

我由web到app到server到data an都一腳踢得哂
係比一條team慢姐 不過我本身工作狂夠快手
有可能自然有做到既人

大家冷靜D先
佢可能係指co-funder會另外搵, 呢個offer係比下面個programmer

食唔到1個 full time
已經有個partner做 UI UX
但驚佢太忙

如果佢個alpha 係吸引既收1蚊人工但好多股都有人制 但而家乜撚都冇

好心你班IT 狗28k 就接啦

呢頭又屌人低人工, 果頭又屌人穩定收入係on9應該後生搏下點點點

本身人工都高過28k

可以睇下呢個 case, 好多野學到
Redesigning chrome

咁就唔算搶人啦

屌 低人工嗰班係it support 9
developer個人工特別係有料嗰班不嬲都火箭咁上

佢搵左隻真IT狗黎先啦，老實講而家連老細都未知自己想點，入去都做唔到野

其實連個 domain 都 打錯 系什麼玩法？

無諗過轉工
識個朋友吹下水唧
我又唔介意畀下意見

系你老母既玩法

出得28k不如去深圳搵

巴打有無經驗可以share 下？
依家一個人煲緊件product 有d 迷惘
咩時候引入funding 好？
香港有咩門路搵angel?

第一步 搵個tech guy 將個計劃全盤托出
等二步 被佢屌到開花
第三步 然後返去慢慢諗

以上係 非tech人諗住做tech既正確步驟

funding得一個用途既姐
就係攞嚟燒!
你發覺有用要燒唔夠燒就去R喇
angel其實要靠你主動去識人 去下啲startup event 然後主動R啲investor吹水

我又想知你地點煲到件product 出黎..
我想搵啲野搞下, 但無咩idea

btw 1man band千奇唔好閉門造車
死得人多

咁有月薪既
盡力啦

負又好正又好，我都希望香港有真係做得起既startup

Social media 拿 big data
ECommerce push

你都係唔明
呢個世界除左你老豆老母應該無邊個會蝕自己嚟為左你既未來好景盡力

會唔會太勁

bigData? 有幾big
做data analysis?

其實唔止做tech ，做乜都係啦，肯屌就好，唔肯屌又要有錢落袋果d只係當你condom

其實唔係好勁 自覺仲係好廢 好多野唔識 用到就要學同查

有咩錯

深圳一來難溝通 二來貴

我target 就consumer market
最主要係自己想用，但搵極都搵唔到市場上有
最後就決定自己寫出嚟，幾差都好至少都有自己一個客

btw, 呢到就變創業交流區，不過我諗樓主唔介意既，佢都係受益一份子

Big data 做push ，屌你當自己Facebook 咩

肯俾錢既 我肯屌
btw 呢啲咪叫consultant

依家就係閉門緊
公事上又無真心朋友
其他朋友又完全唔tech

深圳都貴 已經平過香港好撚多

Thanks bro!
我都想

有料嘅入咗 BAT
平野難有好野

我之前都有類似既野, 大學時都整左個website 仔host 係大學啲機去拎data
之後大學收到投訴話我個website 啲內容有問題成個del 左sosad

又唔好咁講 大陸環境又唔同好多 凶殘好多

你仲係唔明，收得月薪即係要全職，全職28k 即係要人減薪，劃花resume 入你到做，邊個肯？
一邊收住自己份人工，一邊parttime夾住你一齊創業就有機會有得諗，你個idea 吸引既話

知道user 喜好品牌 口味
佢朋友鍾意咩

去過邊度買野
個pattern係點

有能力既
比d 大陸startup 炒貴晒

但重點係難管理

marketing呢？巴打一腳踢埋定angel 會幫手？
technical 方面我一腳踢，得server 錢要俾我燒得起
係marketing 唔知洗唔洗好

我唔信你startup 真係有能力做到big data analysis ..

所以咪話如果吸引d人收一蚊人工都嘔出黎到時股分賺蝕都榮辱與共，呢個先係cofounder

啱呀 你當我嚟講
唔係要我日日出現做野
share 1x-2x%
加28k 甚至 1xk
咁就可以諗諗

絕對唔介意
集思廣益

點解唔得

梗係搵partner 搞business方面野
我識business 但係懶得落手做 非tech無咩癮
而且俾專業人做專業野 先最好

angel唔係神 有時會有山埃tips

Social media 同behaviour 即係上fb ig 拎資料？如果係既話即係同fb搶生意喎

明白

咁你投定降都得
全世界大公司都做緊，你作為一間startup 仲要無tech 底點鬥？

你覺得要幾多data就夠你做到big data analysis?

鳩估一下你個product
求其搵個usage 包裝隻app
呃個user link up social media
掘晒佢所有posts, photos etc.
用nlp, image recognition build佢個virtual profile
再sell返D data俾google ads / facebook ads / 商戶

同你諗既差幾遠?

又唔好咁
講真 話唔定做隻virus 感染哂所有手機然後listen哂所有野嚟攞data呢
做到既肯定無對手

一開頭以為樓主只係專注frontend 做好隻app
原來你後面要做big data analysis
咁我覺得更加無人理你

岩岩睇到樓主講既野
市面有好多startup都搞緊呢樣野
建議樓主查查 真係可能成十間

Facebook 自己就已經係social media，佢要有近幾年既規模佢先可以做到big data，如果你冇經佢同意拎佢server d野黎做生意佢一定block 柒你

唔識tech 學人搞tech startup
又冇tech 底 cofounder, 又唔係大把錢
仲要學人玩big data, 訓醒未呀？

所以我話果28k 留番黎營運好過，出果28k 只會引到唔係有心搞，但白痘人工既牛鬼蛇神

樓主唔使灰喎

你睇我地幾好
免費幫你進行到第二步 - 屌到你開花

係群p慘烈啲姐

一．成功率再低，都會有人做，唔係點會有創新？
二．本地 launch 唧，唔係話永世唔會 expand 去其他地方
三．同類型 product 可以競爭嫁嘛。又如果你做到有威脅，對家分分鐘會收購你呢
四．tech cofounder 緊要，樓主就係需要先上黎搵
五．咁樓主話佢有佢自已 expertise，何況佢唔得，都係佢仆街唧，唔係淋冷水嘅
六．個 post 到依家十幾頁，樓主應該清楚明白佢係需要 1. tech cofounder 2. 28k 落手砌 code 做 implementation 嘅 P 仔

佢自己可以行埋第三步之後出番黎投降

不過又唔可以太武斷既，假如樓主係有某個獨特既target segment, 而佢正行又係做開果樣，話唔定都仲有得做

Why not?
都係計數

其實google 同fb 落廣告，呢兩間公司已經用big data 揀人黎出廣告，我同其他人睇到既廣告都唔同，我諗唔到一間start up有乜能力可以贏

No
我自己做的social media platform

自己起多個social media platform?
會唔會太癲

點解要投降

萬丈高樓從地起

呢樣野真係有啲難

咁你認為你有咩可以贏到fb (包埋ig) 或者支那既we7

social media platform
唔計大陸,最近既都已經係17
你不如開名講下你個platform叫咩名睇下我地識唔識

我開始有d 懷疑我會係你對家
不過我就功能為主，賣廣告只係副業中既副業

...樓主 你有咩獨特嘅地方 係現有既social plaform無?

嬴唔到唔係問題
問題係你覺得你點樣可以拎到足夠既 BIG data?

咁又唔好咁講，大有大做，細有細做，連登都係一個social media platform

連登玩本土就係特點喇

Start up 冇tech 底要同fb we7 片，祝佢好運

想了解下你個product
似乎比樓主個product更有吸引力

所以我咪話假如樓主有specific target segment 而佢本業又做開，話唔定真係有得做
如果係generic 就真係祝君好運，無可能可以同班富可敵國sssss 既MNC 鬥

贏唔到即係冇（乜）人用，咁又點會有big data

巴打未創業前做開咩？點搵到個做business 既partner?

如果係specific target group 的話根本冇需要big data 去push 廣告，正如打war game 果d 自己會去廣華街

全錯
我build up自己 product database
自己social media platform (類似forum)

呢個post好多business sense好強既人
學野都唔錯

500-1000 active users
夠圍皮

幾年freelance developer 乜春都做乜春都接 接完唔識就學

你都唔知我搞咩 product

500至1000係user
係data analysis
但係就唔會係big data

醒
仲幾精神

我頂到

等多2個月
2個月後應該有beta 版出世，如果我唔搵angel, 直接推出市面既話

祝你盡早砌到個product
利申有朋友搞startup都明白當中辛酸

佢一講big data 嚇死我，原來得500-1000

data mining啫, 外行人用錯字唔出寄

條友真係乜鳩都唔識架喎
對答又on9 諗野又on9
死得啦

我賣實際的product

幾時有賣廣告

咁你就諗得太窄
一，佢可以幫廣華街d 鋪落廣告，甚至俾d 新興工廈wargame 場落廣告

二，佢可以自己食埋廣華街d 生意，直接係日本入高價價,支那入低價貨黎賣，佢無鋪頭成本上會贏廣華場好多，而且依家興網上購物，有得做

同funding r 錢係要用下呢d 字眼，最好加埋machine learning

簡單的 不會太複雜

關關難過關關過

佢哋唔係我 direct competitors

咁佢搵出面d寫app 公司寫個app 咪算

不過佢隨時仲唔tech 過班ibanker, 俾人Chok多兩chok 下場就係依家咁

三個月後話你聽

唔好當investor白痴先得既
日日百幾個講呢啲 你無料到學人講你講就準備被人插到跳樓都似

唔tech 搵software house 有咩後果上幾頁寫左，自己可以去睇下

而家social platform 張張刀無張利

聽你講法即係想做網店啦係咪？有實體課物，咁其實你搵人寫好個網頁，係fb 同IG 開個page 其實差唔多，除非你話你班target group 唔用fb 同ig 就唔同講法

巴打你諗法真係同我好似
希望我都似你咁found 到一間自己既公司

有本業
識點做
好了解個market

希望你只係隱而不提或者係會有所進步 唔係既希望你有著盔甲

但而家乍田好似搞網店加個forum/ fb group 咁，呢個情況下冇乜IT狗肯接 除非搵到個本身對果樣野有興趣既IT狗，但佢要做既係入股唔係出糧

屌左十幾頁佢依家應該知呢樣野架啦

I know that feel bro

高登請人

搞緊 startup 對住 IT 人都想死
祝你搵到個好既
勉強開到波
如何唔係死得仲快

但佢唔會上黎連登/上網搵，不如搵下本業識又唔會出賣自己既朋友問下佢地一唔一齊搞壇野出黎玩好過，如果你話件產品都要自己研發既就更加難

照咁睇 NY 巴應該係 target niche market?
500-1000 本地嚟講算係好多人

介唔介意再透露下咩 sector, FMCG? service?

佢根本唔應該請人

佢唔識tech ,即係佢本業識既朋友都唔會識tech
同我做開it 搵唔到business 人一樣

樓主all in 700 算吧

你半年前出呢個post 話唔定我都會想做你cofounder 既，見你堅有心
不過依家我會專心自己果個先

其實係咩market
28K 真心搵唔到人

你唔應該 用錢去吸引 Candidate， 作為Startup，你應該系用 Vision 同埋 Growth.

佢應該唔講得，講左會俾人食頭啖湯，如果真係冇人既話咪開住個網頁，一係IG store 做住先，之後先搵IT狗

28K請萬能俠… 有d難喎樓主

但係關於咩方面都得掛
講到好似射飛彈搞外星科技咁

咁印度/坡仔/馬拉既remote team你點算
你個價係請得起呢d嫁咋

你一秒有幾多億個request
再打算起幾多台機去計你d “big data”
頂樓主我開始質疑你個“原本既生意”係咪老豆留俾你

你得閒還返三十蚊黎
我係cafe噴左半杯咖啡出黎

我有興趣想了解下 一班大學生寫緊個同教育有關嘅apps，拎緊少少funding
Tg:

巴打加油

Very niche
詳細唔透露啦

全中

祝你好運

無問題
巴打加油

香港公司唔係垃圾

Lm

介唔介意留個TG黎吹幾句
唔駛同我講你d生意秘密
純吐苦水

咁我同大家三唔識七
唯有用錢入手

搵唔到寧願唔搞

但係個問題就係你錢果方面最唔吸引人

Piworkshop

就算唔係start up，尤其software industry，印度/東南亞remote team係好平常既事
點解你唔係“嘗試”而係“放棄”

樓主
你連自己做緊d咩都唔知
執柒左佢啦

溝通文化問題
我咁小scale

一定要識廣東話屌黎屌去先productive

未開
理論上執唔到

有無拎呢個idea r funding?

No
唔想比d外行人說三道四

自己fund 做angel
做到成績慢慢raise ABC

如果你肯請個office boy 我又ok呀
利申：讀緊hd既窮學生
錢唔多都得 想拎d經驗炸

btw 請唔請清潔 / 汁男 ?

Office 都未有

需要就叫我啦巴打 做野幾好

巴打做咩架？

巴打對教育apps有無興趣 而家揾緊印度佬整UI

變左it狗招人集中地

Head of product人工仲少過我呢D前線低級公孫員

香港公司絕對唔係垃圾
不過香港生活指數有幾貴先

Startup響呢個城市做根本係九死一生嘅
租金人工根本已經高過周邊地區
就算俾你度得掂件事，除非圍內人
否則根本唔洗問政府攞錢

投資就更on9，本地有撚投資者咩
創投講求前瞻性
香港班Angel同VC只係諗住賺硬嘅先做
政府就更加係慢全世界幾拍

想搵海外或者大陸嘅投資？
對方因乜事要投落香港先？
稅務優惠？還是人工平過其他地區？
再唔係因為有其他ICT野響度搞緊有好多機遇？
Sorry，以上嘅嘢香港乜撚都冇份。

老老實實，有心搞，真心覺得件事得嘅
過去台灣，上去大陸，飛去新加坡參加人地嘅Incubation啦
連行出去果步都熬底嘅，根本連最基本做Startup嘅資格都冇
點做Pitching？點去世界各地同人sell自己？
坐響度等人嚟投呀？還是等政府俾錢？
返出去做朝8晚10好過啦

巴打講得好
成個東南亞都remote咗幾年
要件事成又冇錢就要有嘢犧牲要冒風險

順便問下價，而家UI大概俾緊幾錢？
利申：我做 UI/UX Graphic Design畫嘢

巴打講得太好
所以我自己出錢

夾左 $2,000,000
希望捱到 2年

我都唔知啊，我揾印度佬就平，但manage好難。而家team有齊哂tech人，想揾翻個自己嘅designer做partner，唔洗下下揾出面嘅人。

順便講多少少，我地係一班大學生，我成班人係係連登一個post都揾翻黎，之前一開始有20個巴打肯幫手，慢慢慢慢得翻4個，黎自唔同U，而家一齊做左接近半年，進度係慢，因為個個都有學業要應付，但勝在大家有同一個理念，想解決同一個問題。

我唔同樓主，無錢請人，暫時大家都係用私人時間去做呢樣野。所以我建議樓主與期用少少錢又請唔到勁人，不如起多D startup events識下人，話唔定揾到個岩嘅partner。

利申：唔認同香港嘅補習風氣，又唔怕take risk嘅，可以tg我

得2m 仲諗住租office 請2個programmer
巴打真係唔好，死硬

2百萬係香港開公司捱唔到好耐 一定唔夠，不如買QQ滾大佢先啦，2百萬，係seed fund 都敏水（香港創業太貴）

兩百萬好勉強，除非完成左完全唔洗marketing

此Post已完

樓主差我一杯咖啡

又冇錢又唔肯俾equities
做果個分大份就差唔多。

你諗下2m 分5% 出嚟當個cofounder 好勁幫到間公司升值十倍變二千萬，但佢得5%只係分到一百萬
而佢心目中想要既人選根本年薪唔係百萬都近百萬
邊個會為佢俾團火出嚟？

5% employee option plan咁款
明顯樓主唔當個人係core member咁對待

印度佬出名懶 remote好易奶野

點解你唔會用jobsdb果D求職網搵人？
純粹想知點解有D人會用有D人唔用

以IT黎講
jobsdb D工垃圾居多
公司會循例落，搵工既人得閒先望下佢
想請有料既人唔好對jobsdb好大期望

岩岩同 jonjon巴飲完野
唔好意思 遲左覆

而家食左飯先
等等再傾

原來係咁

留名等睇改良版大計

岩啊 同埋真係你講咩佢做咩 佢地自己好少動腦，不過勝在平就真嘅

喂我有co-working space 喎

想跟樓主學攞 big data from social media

Facebook is so locked down that even google can’t do anything about it
樓主 > google

過往經驗
印度同大陸 team 都

Facebook google 不是萬能的
大家各自做自己野

唔使下下訴諸權威

其實又唔使咁灰
你睇下 9gag, lifehack, tink labs, gogovan 都有出路
係的確 starup 係一將功成萬骨枯，但外國又何常唔係咁

另外，真係做得掂嘅，其實唔會搵政府

咁你 social media 唔係 ig Facebook
咁打算用乜搞
Pinterest tumblr LinkedIn
Social media platforms are pretty closed ecosystems just now
佢啲 API 幾 limited
想做 data mining 有一定難度
當然睇你想做乜
總有方法嘅

我自己build up 一個 Social media platform
Gather 1個 niche 興趣的 community

會唔會易d理解

有二百萬 liquid equity 應該買樓做劏房好過

利申劏房狗死全家

Social media 係一個 network good
你有方法大量吸到 user 就
但預咗燒錢
Network good 唔係要最好用
係要good enough 同好撚多人用
加油

Thanks 絲打

人生各有追求
我選擇創造一個有價值的產品

你二百萬好快燒完
利申細公司年年燒二千萬 up media cost 未計 production, agency fee, tech fee and salary etc
Just paid media search and social

要用到 digital media 可以傾下
好玩嘅簡單嘅幫下手

我而家都係間ngo到做緊d admin野 （part time 一星期番5日 36-46個鐘左右）
因為ngo 都冇咩人
所以有時負責設計活動，對外聯絡，文書野咁
有同朋友傾過創業既
但窮學生咩都冇 創鬼咩
所以問下巴打有冇興趣請個office boy咁
專業知識就冇咩啦
創意都還好既

大有大做
細有細做

無沖突的

暫時唔需要住
多謝巴打支持

負皮幾時突破 500

真係想創就去多d start up event

向來做起左政府就會衝出黎認屎認屁話佢有份支持

Media cost 同 effectiveness 唔係 linear 咁上
你個 frequency 唔夠其實同dom 錢落海一樣

D event 去一兩次見識下就算
開下眼界

大部分無咩用
吹水多

都係睇下show 了解左香港個startup 氣氛先好

咁你收集的只是一個sample data
唔係big data

我唔係start up都會虛心過你去學習
你自己根本唔知道乜叫big data
唔係以為收集網站數據就係叫大數據
至多只可以叫係基本stat/analytics
真係識用大數據嘅 已經係用AI ML

我勸你唔好嘥錢
又或者想投資之前都應該做足功課

仲有 傾開corporate先教你

請人可以比高人工
但千祈唔好咁輕易開高title

特別係Chief/Head/SVP/VP
第一開咗出去收唔番
第二你再請人替 可以開乜位

頂 我fg人工都冇咁低啦

ar diu 講到你而家唔係吹緊水咁

同意其他it 巴打講法，認真搵個 it cofounder 佔10-15%兼職型式，或1/3全職咁去參與

之後用28000× 25（兩年人工total 外加一月），即係70萬，預4-6個月來砌個 prototype 來做 pitch

應該請教班永續startuper, 十幾廿年個個project都係startup
經驗豐富

我認真架

巴打邊度返工
下次請番你飲杯咖啡

同意
暫時會係這個方向

但如果搵唔到
就要搵vendor 做

product manager?

巴打
我都好虛心求教
但tech d terms我真心唔熟
表達錯左

但我堅信我個model係work 的
不是嘥錢

收到
仲有個人會驚整花CV ma

又係個d我出idea, 你出力
賺左錢齊齊分
你係startup條team大極有限，分分鐘所謂head係全team得一個人，真係唔方唔head啦

真係當show咁睇下算
而家有無d咩大型event?

我出埋錢呀巴打

CTO co founder

突破 500 負皮
NY 巴呢鋪唔輸得

28000 只夠請Ap.唔夠請team lead

如果突破 1000負皮
我就捐 $1,000 比無國界醫生

知道
收到晒

你個concept係work的，又係high tech野，寫左ITF grant有個基本plan拎左一百萬玩2年先

做到咁上下執靚business plan再做incubation搵angel會更好

啱啱完左香港最大個event先問

留意下科學園/數碼港有無啦

留名皮已負

利申: 全職IT狗

真係無咩留意

多謝巴打比面

所以話創業最好都係自己寫code

不同意
Code有 但business 方面呢？

我自己就分兩類人
做野ge人
諗野ge人
創業成功ge人當中 諗野ge人 佔比例多
因為唔識,所以冇框框
外行人管內行人,講到尾都離不開''尊重''二字
希望brother你keep到

無prototype又無能力implement件貨，失敗係可以預期

我一陣飛 一月先返香港
到時call你

屌你一月
Add 我 TG先

iOS + android = 56,000 ?

無錯
互相尊重最重要

Steve Jobs當年都未學識尊重
比人趕出公司
我會引以為戒

公司最緊要多獨立思考者

你話我？

CTO + AP + SAP

做startup最好係由tech人lead team, Dev到咁上下再搵admin人幫你做對外公關

develop一件好的product成本實在非常高，5人team 每人25k run 1年已經燒你百五萬，未有新investment前仲要養多個CEO?

仲未計hardware同office成本

一月見面果陣你拎到d成績出黎先再“屌”我都未遲

其實你一啲tech 野都唔識，點解你可以咁肯定你個businees model work呢？

到時驚嚇親你
又噴咖啡

又唔好話唔識
唔熟姐

因為我有眼光 、實務經驗同好既團體 (差tech team )
我本業做得好好架

團隊*

無人知，咪要試囉
倒轉頭，tech底嘅人都需要啲 business 人，marketing, design 同 operation

所以我見佢得二百萬又唔識自己整真係好擔心佢
無大水喉又想發圍其實只能夠係自己落手落腳做
請番黎既人永遠都係hea mode, 自己做過打工仔，將心比己就知
所以我唔知點解樓主咁抗拒fresh grad, fresh grad 先係唯一未見過世面，仲有顆熱血的心同你死衝爛衝，除非係良心過意唔去，覺得搵左佢笨

你真係做到野我替你開心都黎唔切

點解你認為連登就收順啲

果啲唔錯
不過$就另一個問題

有左business就可以學寫code
我寫game係寫左幾十份proposal之後先開始學寫code
永遠唔好預自己會一炮而紅
除非你有錢到可以失敗3,4次

有自信幾好
不過永遠都係嗰句你自己團隊無人有IT底
呢個情況係好危險
請個人番嚟唔掂你就GG

巴打

Is the gay test?

本來以為連登有愛

收到

有半 IT人
做PM但自己唔識寫

Is this gay test*

咁都仲連登無愛？屌你，免費幫你做咁多consultancy

樓主我識幾個搞Family Fund同Ventures既都上連登
你講得清清楚楚有條理而你又做得好

分分鐘有人搵上門俾錢你駛都唔奇

利申：IT狗

見有愛就搵人笨
支那心態

巴打屌細力d

已經被人屌左500幾次

Thanks 巴打
但其實而家喱個monument 我完全唔缺錢
比我都唔要

Moment*

屌你老母 auto correct

幾時有搵人笨

講好晒條件
如果佢明知都做
點叫搵笨

重申一次

1001前有一千個負皮我就捐 $1,000比無國界醫生

你咁既心態都幾唔要得，睇得出你係一個點既老闆，會點對員工
真係典型香港老闆心態，我壓搾到你係我叻，你蠢

我點叫壓搾呀巴打

如果你係我員工
Official 收六點
但我日日要求你十點先走得 唔係就炒你
咁先叫壓搾

得啦，知你係咩人
比市價低仲唔係壓搾，明架啦

你講晒啦 巴打

請連登仔做HEAD
你間公司執硬

我果個係 offer
你可以選擇唔 take架

大佬

連登仔
個個會考三十分

In LIHKG I trust

你真係想屌細力D?
呢廿幾版入面, 屌你果班IT狗年薪加埋分分鐘過千萬
你試下出去搵返同等consultancy睇下要幾錢

我個心情係又唔想被屌
但又想被屌

你明唔明

百屌成材呀, 忍下啦
雖然中間可能攝咗D山埃

你可以繼續堅持你無問題
不過我可以話你知，你呢種心態搵到既員工永遠只係只識跟指示做野，仲隨時跟指示都跟錯
可以獨立做野，甚至指揮其他人做野既人一定一眼就睇穿你，唔會受你呢個不合理offer

事實勝於雄辯

我都想做ceo，可以咁無時無刻上連登

強哥
我好忙架

Multi tasking 緊

樓主介唔介意講下自己咩background

時裝
本土品牌

可唔可以詳細少少 例如做咩位 做左幾耐 咩學歷出身

泊碼頭唔係因為錢
係因為個Branding
你係名馬房，個馬主幫你講一句好過你出去Sell一個月

加我Tg傾

要做到成績先
而家我説服唔到個馬主

咁加油

多謝

如果你要搵個人有能力既人領班
你出個價多一倍都未必夠

但誠意係值錢既
好多IT神人唔等錢開飯，因為佢哋已經大把錢
反而你有幾信人同幾用心做好件事先係重要

勤力啲見多啲人同多啲人傾下你都會有少少Sense知咩叫人才既

同意

其實尋晚到今日已經見左兩個巴打同一個絲打

奉勸巴打 startup搵人(或者人搵startup公司都係)最忌搵著唔啱既 一開口就講人工既 其實佢好可能唔適合做startup

應該先要搵到一個mutually attracted(當然要有基本能力) 之後先大家傾人工
因為startup既人工好variable, 可能咁啱人地做過類似既野 就算年資少都好值錢

搵到啱既人 每個月三萬定五萬其實唔係咁重要 最重要係你覺得佢可以幫到你個proj成功 (特別係你講到head of product呢啲重要位)

利申: 以前做過一間得幾丁友既startup, 而家做第間算係升左上細公司級數

多謝巴打意見
明白了

仲有一句
你係連登搵人個場地已經唔啱
仲要用個奇怪既網名

你真係有誠意既最好去番啲比較正常既地方搵人Angel.co/Stackoverflow
唔講嘞

聽你語氣9成9係啲抄鳩人嘅老翻牌子
有本事就開名睇下咩本土咁叻

唔開啦
唔係重點

即係真係老翻啦
辛苦晒喎咁好眼光抄嘢
神抄啲fd?

得啦
巴打
有心

直認
Moral and ethics 學過未？呀CEO

引人自爆都比D技巧吖

佢邊敢丫
老翻唔見得光

就算唔係老翻, 都唔會響度自爆啦

佢唔係就澄清咗啦
正常自己品牌俾人老屈唔出聲我就唔信

學過

巴打
今日留一線
日後好相見

其實d討論幾高質幾好睇，做乜咁多負評

因為個offer真係好唔work

你都唔知但咩品牌，屈條撚咩
真荒謬，把自己看得那麼高

因為大家都支持慈善

再講一次
1001前夠1000負皮就捐$1,000比無國界醫生

樣子巴

唔知我有冇理解錯
樓主係本身響本土品牌打工, 但自己走出嚟做startup
咁個品牌係咪老翻, 關startup呢邊咩事

出28k請head已經夠弱智啦
仲要講到自己咁叻又好眼光又本土品牌
明顯係copycat牌子
咪俾我睇死又係抄啲外國嘢痴個名就扮自家創作
近幾年都好多呢啲「本土品牌」

請人post丫嘛
老細人品關唔關事？

三雞野係戇鳩offer，但扯撚到咩老翻嘢會唔會太跳躍思維?
要唔要去check下智力?

世事都給你看透

關

都係果句

今日留一線日後好相見

咁你係咪賣老翻？

關
不過打工都拉到人品
其實連登比人質疑過紅底, 咁響度見到你出post, 係咪要合理懷疑你係西環嘅人

關你咩事

我律師黎之前唔會答

佢話請co founder
人品好重要囉
跟錯人渣都冇呀

你老細一定係德蘭修女再世

可能係甘地

係呀 我同意

定慧寺

28k係咪台幣？

Hong Kong dollars

講完

我跟返你套logic
你唔敢否認自己係紅底
我懷疑你係西環派嚟攪鳩樓主個鴻圖大計

笑撚死我

咁你第一頁個offer, 又的確係撩交打
唔怪得佢

補返囉
我係西環人
不過冇人派我

咁又掉返轉, 基於你係西環人, 你嘅人品會比人質疑
然後你提出嘅質疑又少咗說服力
咁點算

住西環附近姐

和好 ok?

當初諗依個價都真係抵屌，我公司請個sales都兩萬九
加個head字無返五倍真係好肉酸

梗係好
都夠鐘收工

對唔住囉

Happy Friday?

唔知係咪happy, 但一定off from work

我公司請個2年經AP都3字頭

洗唔洗咁貴

平嘅你敢請咩
startup得一次錢可以燒, 寧貴勿廢

食米唔知米價,家陣做IT 唔係賣衫你搵個中五未畢業既sales ok?

你做乜嘢牌子唔關我事
不過講得本土就咪抄
同埋請人要知價囉CEO

錢唔襟洗呀，食個飯由三十尾去到五十頭都係三年既事，人工升係正常

啱呀
有料肯收28k我真係唔信

唔好咁啦，點解本土就係抄?
睇黎你對自己人有天然既厭惡，定你唔係香港人

正常黎講2年經ap 28k算ok啦
不過startup 唔穩定，未必有前途，cv又唔靚
要出高D價balance返就真

唉
香港地

新人入start up一係錢，二係見到前景搏公司彈起，做老屎忽

唔係本土就係抄
只係我發現咗佢講嘢嘅口吻
本土品牌+自稱好眼光+語氣
我見過呢個組合幾次都係嗰類嘢
樓主肯澄清我實信架

負皮 1000 樓主捐錢去無國界醫生

中肯

食懵你
我之前間start up
head of product 出到60k請左個鬼佬 仲要勁多假
28k？過主啦

屌你老母
終於收到等一份正式CV

好撚感動

多謝巴絲們

上論壇莫認真
冷言冷語係正常
Startup本身就係好講運氣

總之樓主都係盡人事聽天命
喺度唔開名傾下發展仲可以
諗住喺度請人就傻豬豬嘞

網路世界亦都好多講到自己天下無敵
實際做緊Support做緊保安既中環精英
第時你同其他Startup公司打交道會見倒仲多呢啲人

放心巴打
我唔係第一日跑江湖

好感動

600 負皮

入嚟留負評 bookmark 返方便追 post

巴打 加TG傾

尋日有機會同樓主一伙接觸，
再上返黎睇先知咁激
大家有啲太主觀
佢地絕對係有實力經驗唔係9up
加油樓主

Birdz巴
多謝你

好高興見到你真人

樓主EQ好高，呢廿頁大家出盡力屌都仲頂得住

成班連登廢青

大家咁話

巴打

又唔好咁講

寧欺白鬚公
莫欺少年窮

上邊咁高人工哥班可唔可以講做邊間
身邊識既勁人好多都係萬尾二萬頭

做咩post，幾多年經驗，公司規模係咩先

我有自己 app 生意
出過唔少 product ，有你要既 tech & management skill
老實錢唔算吸引
但如果有時間都想睇下幫下你手
主要因為我經歷過你既創業階段
明白起步既難
而你肯真金白銀攞錢黎做已經好過好多齋講既人

但好可惜我自己生意會忙到下年初，冇辦法
惟有祝你一切順利

加油

巴打個名

有愛俾你當水魚咩

而家係連練馬師都說服唔到

嗱 好老實既 同你講左咁多
你喺香港想攞 5% 28K 搵一個"head"返嚟
肯定搵到既
百貨應百客 實有人肯做
但係 價錢同價值相對既 要搵個超值既真係講彩數

百貨應百客，佢做水魚既機會大好多

又唔好咁講
其實請人真係好大學問
開得高 被人當水魚
開得低 得水魚會嚟
不過underpay 肯定會狂走人直到你搵到個只係值呢個價既人

點解咁講呀
我好蠢咩

搵老婆咁難

仲有276個post
欠372個負皮

其實係 你喺咁關鍵既位投放咁少既資源
如果我係vc 聽到都搖頭喇
當然日後你靠佢或者點 成功左既就大把人奶你今日神既

應該咁講
我要搵既人唔係比錢就可以請到

所以個答案係出幾錢都唔岩

你要出future, 但你果5%future 真係

屌 明明係你俾唔起姐 唔好講到好似想請個如來佛祖咁

敢問巴打 點叫做比得起

我意思係 你budget低就梗係俾唔起
大把公司都係請個CTO返嚟 你出到人地個價你請左喇

28k請個Head
呢個價係得你先以為自己係叫比得起

樓主唔缺錢
資金來源有可疑
可能係外國勢力

外國勢力

其實我係美國派黎連登既
目的係搞亂你個IT界既求職市場

頂做完野返酒店追post發覺樓主又浪費左一日

教樓主用水攻啦

我有耐性
一定會搵到既

28k 請到個head, 請到返黎你都唔想要啦；
要氹人做都諗諗有冇incentive shares / bonus 俾人好過啦

唔缺錢但請個有本事既人又話無Budget
睇唔透

佢都講明願者上釣
搵到個肯做係佢本事
咁賺分多啲好正常

真係有料做head既都唔會屈就做份28k工
佢搵到既最多咪半桶水但吹得兩咀既人，拎左呢個人工做一排再跳下一份工

大家覺得有料既 HOP 如果無股份
係咪要 $100,000 一個月以上

攞番你自己既經驗做例子最直接
調番轉，你之前搵啲人out budget
out咗幾多？

高手上面永遠有高手
我認為有料既人
可能其他人認為係神級
我亦相信好多機信你搵過既人喺我眼中未必真係咁叻

但你需唔需要搵個咁勁既人呢？
還是你只係需要求其有個普通料既凡人
快快手手同你起咗個Prototype呢？

我而家既 co-founders 履歷如下

Ex4A creative director 負責 UI UX branding images

創仔 CFO 負責 corporate finance, accounting & legal issues

國際e-commerce平台香港地區GM 負責 sales & operation

某報章資深編輯 負責 contents 同 校對

一間 digital agency 既team head 負責 Digital marketing like SEO SEM Viral campaigns

行業老行尊 負責 purchases & merchandising

我 負責打雜同比人屌

上面無人會出糧，仲會自己chip in小小

但無人識寫code
重申我要一個合適既人
唔需要好勁但要有大局觀 眼光長遠
知道用咩 framework language etc

最重要有溝通能力

大海撈針

我知你好有熱誠
但你都係無答我問題

以上呢班人全部 full time 做緊？

有咁多野就係冇開工最需要果個

搵多兩日都搵唔到就行 plan b
搵vendor 砌 prototype

做番自己正職
香港地生活艱難

有幾個供緊樓
手停口停

不要再說了.jpg

睇你d reply都知你跟唔過la

點解呀表哥

樓主搞錯左 應該係你比晒options 個1打10 IT狗 自己袋28000一個月 會比較合理

竟然係咁
我欣賞你嘅思考方式

你搵Vendor其實都唔係Plan B
只係拉長咗個時間去搵人啫

同埋Vendor先係最偷雞既
無人睇住Tech你真係

我知呀呀呀
但無人唔通仲等咩

機會不等我
搵vendor砌個 prototype

到時搵到人 劈掉重練

咁多 Co founders 個個有返咁上下資歷同ego
樓主你畀人踼出局再開 Pixar and next 先上嚟開po 啦

我性格幾和善 易夾
應該唔會卦

唉計下計下 佢都走左6年了

有堆做左咁多年既cofounders 但無it人脈要上黎搵 係咪路

你乜春都唔識同vendor玩先隨時被人開波前玩完你

真係無
見過朋友介紹果d 都係無料扮四條
雖然職位高
而且唔尊重technology

Vendor 都好過 freelance 既

其實點解咁堅持出咁少?
你見我地咁多頁都屌你咁耐

ecom platform既gm帶唔到人黎咩?

想知點先算有料
不如開啲interview questions 嚟
黃川人C4F應該係呢度啲神級人
唔知佢哋級數你出到幾錢請

個個都有正職夾下錢支持下世姪啫

其實你有冇同其他人pitch 過你個idea?

星加玻總公司
香港 operation office only

都係果句，唔知出幾錢好
5,6萬？

You mean angel VC果類？
無

暫時無需要

同我出黎飲餐酒

屌你
我地同年紀架 三十頭

唔一定係for funding, 有investor or VC 聽過你個idea其實可以睇到你個idea 有冇問題，攞多啲advice

5,6萬係基本啦，出面普通一個pm 都係大約呢個人工，但難聽啲講句你間start up 隨時兩年就玩完，第時整衰份cv, 所以要有額外誘因，一係再高啲人工，想長遠的就要當佢partner有得話事，公司有佢份，不過一路追post我覺得你想用完即棄，寫好夠野就算，咁的情況不如你搵vendor

都明
香港有咩 VC Angel 較出名？

老實講
如果佢係真係咁好
我一定要出股份留佢，仲要大份tim

呢啲資歷又唔係真係好勁
Startup界大把Ibank做VP或者Fortune500做要職

不過最後都係睇有無心做
當打份工一定死

最新消息
好朋友咁建議我

咁你呢啲一早就要list嚟引人
你唔可能expect一個六萬料既人會嚟報你個二萬八既工 第一眼你已經被人篩走

唔覺得佢地既技術要求有咁大
不過呢啲係後話 你地果邊無tech 底人 都唔係你地決定用乜 而且都只係frontend 果part 你地有人搞ui 呢part反而易啲判出去做

最容易搵都係cyberport, science park, cocoon 果啲。

無咩聽講香港有邊間特別做得好
有無推介下

Tech is just a tool. Choose the best tool for the job. 用乜 tech 其次。好大機會你三年後要大改

舉兩個
Fresco Capital
Arbour Ventures

一諗起個HOP要對住七個non-tech嘅老行尊
已經出緊冷汗

啱啱睇過網頁
覺得麻麻地

唔夠本土

我搵唔到 HOP
我都出緊冷汗

反正cofunder全部都係part time
你不如問下28k part time有冇人有興趣

Tech team 最重要
堅持唯一佢地要 full time

好老實
本土唔覺邊個得

但出咁少，好矛盾

等佢搵左個pm/cto返黎先算啦
睇情況都會係判比vendor做

我覺得佢幾好

矛盾只因深愛著

到時候睇CTO判斷

唔識評價
祝你好運

比人reg曬相似既domain都咁唔care
睇黎你本身都唔打算攪大間野

佢reg我間公司唔係我個product 呀

要解釋幾多次

越來越似假膠
我就真心膠

咁如果有人想入你公司個網到睇下你公司出過咩product
但打少左個hk入左去另一個domain

如果有心玩野佢整到似似地你個網
但入面內容亂咁打
會唔會有機會誤導到d人呀?

你本身間野唔打算攪大咪唔緊要
但你一發大黎攪咪重要囉

定係好似樓上咁講你只係假膠

定係你覺得全世界人都一定背到你個網有hk 2隻字

你估佢咁搞鳩我
我會唔會請律師告到佢仆街冚家剷

蝗語拼好本土

你一定係紅巴

咁用簡體字又唔一定係壞人嘅我覺得

好多地方都用簡體字啊馬來西亞星加坡啊

比多D錢請人都唔肯但有錢打官司?

本土喎

告得入嘅話，就唔會年年有人高價買domain啦

就算唔係影射緊你個公司
講緊單純有個客見到你公司連domain都reg唔齊，已經扣左分

如果有一日閣下咁成功衝出香港，開左外國公司，你係可以reg多個叫us既網
但你又洗唔洗有個domain for全世界既人呀

佢當全世界人都會記得背到佢個網有hk 2隻字
看得自己那麼高

關咩事
佢咁做姐係搞鳩我
我仲唔反擊？

建議你 Facebook add佢做friend睇下佢講咩寫咩再決定

樓主真係好有主見

認真mode
我都未開波
公司隨時開過間都得啦下嘛

樓主得閒可在揾我傾下計
或者可以俾到多少意見你

TG @ Unitivity

我當你讚賞

公司都未開就諗緊執

Added
而家去緊行山
今晚傾

咁又唔使執嘅
一年幾千蚊放喺度都可以

你上邊話我可以隨便 reg
偷用人商標我唔會做
但可以做 redirect la
可以做 js mining

又唔係我要搵angel
而且係你話睇人網頁覺得人地唔夠本土
跟住睇下人地Facebook又會覺得OK喎
點解可以前言不對後語成咁

其實唔駛影射
佢買keyword放個吉嘅webpage出嚟，已經可以令八成人去唔到你個page

你鍾意開幾多百間都得添

只係想提下你d domain好重要

一個domain已經可以令你要諗洗唔洗執左間野佢

SEO 呢啲嘢

一早就提左佢

Iframe 出佢個 site 後邊 js mining 得唔得

我ok

下面我就唔ok

Redirect 去呢個 thread
好過公司簡介

巴打
同你講野好勞氣

咁都仲可以拗下係咪惡意行為
放一版under construction出嚟，律師信都唔駛收

直頭paste係公司profile

こちらこそ(*´꒳`*)

真心膠

係咪玩認真先

Domain 一個廿蚊美金年
我又有VPS
食餐飯貼士都去咗

整個 this hosting account has been suspended for non payment

其實好多嘢唔慳得
每年i乜乜嘅名同domain都比人reg晒唔係無理由
對佢嚟講一年少少錢，但佢扑中你公司/産品發圍就fat fat

「破產了」會唔會直接D

商標，domain，公司名，甚至專利都有人係用呢種方法搵錢
reg呢d野係學問黎 尤其係專利

香港眾志

佢連呢啲都冇考慮過
個product name 唔知係咪已經係 trademark. Social handles 畀人霸咗未
個app 名 App Store play store 難唔難 search 似乎都未考慮過

你話 technical 寫 app 唔識
但佢個 cofounder 有econ 經驗都冇點下佢就知佢哋有幾 involved
之類

食餐飯
貼士 20 USD

我做時裝出身
你估我有無交過學費

兩個人普通中級餐廳一份 appy 一個 entree 一人一杯酒都 $100. 20% tip 差唔多啦
當然唔係餐餐咁

如果你係 Lilian kan 我免費幫你搞又點話

原來我嚮你眼中係咁廢

樓主
你屍追姣撻
尼豬兜馬

請得一條友？

我朋友同 Lilian Kan 係best friend
細個一齊住大圍

CTO AP SAP

ionic 直頭食正我果範

不過出d 咁既西價仲要放棄我份筍工，不了

喂屌 Lillian Kan既我要應徵先 咪同我爭

你講左我想講好耐既野

唔只無用處，仲好大機會走出嚟說三道四，外行人管內行人，初期係負資產

對酒當歌，人生幾何？
譬如朝露，去日苦多。
慨當以慷，憂思難忘。
何以解憂？唯有杜康。
青青子衿，悠悠我心。
但為君故，沈吟至今。
呦呦鹿鳴，食野之苹。
我有嘉賓，鼓瑟吹笙。
明明如月，何時可輟？
憂從中來，不可斷絕。
越陌度阡，枉用相存。
契闊談讌，心念舊恩。
月明星稀，烏鵲南飛，
繞樹三匝，何枝可依？
山不厭高，海不厭深。
周公吐哺，天下歸心。

人才花咁少錢係致命傷，搵headhunt明明快過你係lihkg搵，呢d小錢都唔肯洗？

然後作為cofunder，又一定比大量意見
所以我先為個HOP流定冷汗

我覺得你未必要直接搵vc, 去cyberport, science park, cocoon 果啲join 佢地啲event, 入佢地啲network, 甚至可能報埋ccmf, incubation果啲。你係佢地個network 入面你無論係搵人或者advice或者錢都有人幫到你。點都好過你係呢度搵啦。

都係個句，樓主缺嘅就係開荒牛
其他人手停口停都幫唔到手

水份甚高，何況樓主本身都唔係等錢開飯
ccmf 先得個十萬，樓主邊需要
而且呢 d 好多都係圍喂威，聽班創唔到業嘅人老點
不過識人係幾好

搞得好自然有人 approach
business 如何 scale 呢點唔係 HOP 要擔心嘅野

ccmf 講ge唔係要錢，要個名姐，同埋主要都係個network, 就算果邊水份多極點都好過係連登啦。network 呢家野都係一個連一個，你遇到一個水ge，個水ge可以識勁人呢。埋佢地堆又唔會有損失。

同埋樓主要coworking space， join 果啲都唔差ge

底層IT狗扮工追完
最簡單希望樓主明白兩樣野
1.無tech底partner做startup=玩命
請完code狗返黎你又唔識佢tools揀得岩唔岩，tech進度你又唔識睇；好既情況佢出個多bug到爆既prototype然後慢慢改你兩年，唔好既拖你一年半載先話起唔到（你改左廿次既spec)貨
2.無IT底都應該research下市價啦，你要既萬能俠基本上= SA+PM 前者35k後者50k起跳，前景唔穩定加兩成%；出唔起錢就搵Partner，起馬10%share+底薪

樓主28k我唯一建議係R fd搵fd做part time consult幫你搵vender

最後只會圍插IT狗

個天幾清

行邊個山？

Lillian Kan 我真係不了
機心女

紅巴你9成9 外國讀書
我估美國

最唔鍾意headhunt
幫襯過 page
D人做三個月又跳走

當然可能係我公司問題

互相尊重law
真理越辯越明

你岩

知我者 JONJON巴也

收到晒
多謝巴打

元荃古道
好正好舒服

I love Hong Kong

我絲
美國大 讀書同做嘢

唔信你係絲

見你比20%tips就知
地球上得美國先咁濕鳩

一直以為係紅巴

死都唔信係絲

你咪唔好信囉
住咗美國成廿年個個都係 15-20% 貼士

你企返IT狗立場就會明
七個都係老闆，而且外行
我一日要比人輪辯幾多個鐘

呢d係咪叫有交學費但學唔到野

好啦 我信你
和好 ok?

我明 我真係明

因為我成日都比同事屌多

其實大部分人交左學費 都係學唔到野的

仲有 110爆post

負皮1000就捐$1,000比無國界醫生

你信唔信都唔關我事
其實我好憎份工諗住自己搞咗好耐
所以好多構想都有考慮過但仲係心大心細
但似乎你個構想比我個更初部

加油啦

但我覺得你唔適合自己搞生意

點解

你自尊心太強太高

自己搞生意 要預左放到自己好低

我個構思都係 web 但係比較 content and service oriented

同埋我有IT朋友
自己都識少少code
做BA 出身

咁你都睇得出

完全感覺到

咁你屋企大富之家 好正常既

總知你想搞生意 預左日日比同事同客屌到反皮

或者做半 IT 界唔係咁會畀 dev 蝦
啲 dev 見你女仔唔會好尊重你
我仲要係文科人
係不斷自學先同佢哋吹到兩咀
同埋佢哋想呃9我都可以溫柔地扮傻問到佢哋改返啱啲嘢
唉

慢慢黎 我信你好年輕姐

加油

我屋企冇錢
大學開始學費生活費自己搞掂
係老豆過世幫咗我五萬美金首期
唯一慶幸係我唔使畀家用

邊個 city？
我去過 New York only

西岸

我知我份人幼稚同入世未深

保留番年輕人既傲氣係好事既
慢慢黎 我支持你

贈多你兩句

天行健，君子以自強不息
地勢坤，君子以厚德載物

共勉之

唔好 too long didn't read

人世沉浮如電光石火，盛衰起伏，變幻難測。 如果你有天才，勤奮則使你如虎添翼；如果你沒有天才，勤奮將使你贏得一切。 命運掌握在那些勤勤懇懇工作的人手中。 推動世界前進的人並不是那些嚴格意義上的天才，而是那些智力平平而又非常勤奮、埋頭苦幹的人；不是那些天資卓越、才華四射的天才，而是那些不論在哪一個行業都勤勤懇懇、勞作不息的人們。 天賦超常而沒有毅力和恆心的人只會成為轉瞬即逝的火花。 許多意志堅強、持之以恆而智力平平乃至稍稍遲鈍的人都會超過那些只有天賦而沒有毅力的人。 懶惰是一種毒藥，它既毒害人們的肉體，也毒害人們的心靈。 無論多麼美好的東西，人們只有付出相應的勞動和汗水，才能懂得這美好的東西是多麼的來之不易。 真正的智慧總是與謙虛相連，真正的哲人必然像大海一樣寬厚。 淺薄的嫉恨和無知的輕蔑都是真正不尊重勞動、不尊重勤勞的表現。

一見到條 list 又諗番起開會啲情景

植巴既諗法以像真

我正式宣布植巴係我肚裏面第二條蟲
你花咁多時間打咁長
屌到入晒 好爽

Can me buy you a drink?

植樹林巴打解釋得好好，我本身都係做e-commerce 而且係保險大公司，邊間唔自爆。以前我做 startup 跟過個pm 就係yes man, 做到我起曬火，d客打黎乜都可以改，但可以話市場上大把呢類人，樓主如果想請正常既 head leader $28k 可以請到個乜質素既返黎?
你無 tech底跟本乜都head 唔住，講真不如outsource 去仲實際，而且又可以分階段比錢。你請個 programmer 可能仲衰過 outsourcing

我無 tech底 但有good sense
我相信可以 pick up得好快
唔一定叫head住既 可以溝通得好d

我偏向想用 react native寫
太deep 唔識唔識解釋

good sense
意見接受 態度照舊
呢度一大班人同你講得28k唔夠
你收到既cv分分鐘一隻手數得晒
咁你sense到個問出係邊未
你不如將果28k分三份請煙腸
揼code快三倍呀

既然你件野係建基於個社交平台
你都係撘大個雞棚先啦
一千人養得起你個團隊就唔駛咁多app要摺啦

暫謝收到一份 CV
多誰 Kelvin巴既信任

多app摺唔關我事wo

總心我有 500-1000個 active users 我每個月都 break even 到

植巴收 我肯比
一係你講個數 我捐落無國界醫生

我都去過
行到深井食埋燒鵝添

Talk is cheap, show me your work

係一開始上山係辛苦d

我都有
幫襯左裕記
都ok

$178 下莊

比d時間 大佬們
我會 keep住 update的

題外話
有無喜愛紅酒既巴打
這支真心推介

千幾蚊枝意大利酒，巴打幾捨得

我飲開 Napa 唔夠 $20 美金支

細支裝 $725
下個月擺酒

試緊紅白同whisky

Napa ok ar
其實貴紅酒真心唔值

Around $1,000 已經好頂級了

whisky試macallan no.3啦
平，牌子響，個酒標喜慶，味道大眾化

幾好
但 no.2 好飲些
仲有個問題

No.3 街無貨
上個禮拜返左又比人搶晒

no.2班契弟炒緊，擺酒就咪鬼食炒價
no.3上fb啦大把，今次出成十幾萬枝

諗住普通就飲 Glenfarclas 30yo (有年份好睇啲)
特別啲就下面堆 IB

識貨喎 樣子巴

花格30唔好嘥錢啦，請我都要諗下飲唔飲
開XO藍牌皇家禮炮仲平仲好，有錢就開杯莫停，老麥25之類

Blue label & Royal Salute 我都OK 但啲uncle們一定要追高年份 Single malt ，又唔識飲

一定唔開老麥
賣一支頂三支差不多好飲

杯莫停太貴
我揀左 paradise

自膠先 paradise = 杯莫停
我意思係舊版太貴

深圳咩價位？

head先28k
經驗高少少既AP可能都唔止呢個數

原來係追年份廢老
咁俾花格佢地飲啱啦

好浮動
有料果d 搶到貴過香港

係畢業生果類entry level 平些

知道啦巴打

高年份 重Sherry Single Malt
三串一

花格最平又高知名度

講番主題

Ionic Vs React Native??

睇咁多無嘜用
你想知啱唔啱就係各自做一個簡單ToDoList
睇下邊個舒服啲

有話你有good sense?自己簡到啦

幫你免費做consultancy? 不了

有冇考慮過個 licensing term? 尤其你諗住發大佢又係做 social platform?

根本冇sense

算係咁啦做老闆自己會做功課

你唔係tech底就無得講sense唔sense
好似你試
上面個表咁 angular 出到5你都唔會知代表緊啲乜

睇下有乜 app 用緊呢兩套 framework
大概都可以有個印象

React native showcase

Ionic showcase

越講越頂唔順,仲要話自己唔tech 但有good sense, 邊個入去做CTO 準備定俾佢同班老行專外行人管內行人
唔識就唔識咪認左佢囉, 唔識又要扮識出意見, 最難頂就係呢D

講真 兩者比較就喺哂上面 我兩者都識 但係唔輪到我揀因為我唔知你實際做乜
亦唔到你揀因為你唔知實際兩者做乜

我第一眼望咗落隻手到

落場比較 framework 靠嗰個表

真心唔好試 web app, 未見過一個好的

React Native 比較可以接受， 可以快d 出到初版
但其實要做到兩邊都似 Native 要花大量時間各自 optimize
尤其 UX 同 Graphic Designer 識唔識 handle 好重要
到最後 optimize 完通常只比較兩個 Native 慳少少時間

Vendor 通常推介 Ionic 同 React Native
因為 first version quote 價平D 比較易做到生意
去到 optimize 階段當然 out of spec 另外加錢

我通常接 job 就 React Native
In House product 我堅持 Native
樓主要自己取捨了

佢又唔識 唔通叫佢學咩

成班連登仔係度以小人之心
樓主搵個個人如果係cofounder,一蚊都唔收又點話
香港地自己人踩自己人太多，下一個unicorn 點解唔可以係樓主
有vision有plan，啱就啱唔啱就由佢/比意見，踩樓主又有咩為？
Between, 恭喜樓主新婚之壴，白頭偕老，早生貴子

樓主話 28K 請HOP 做 dev
分股頂多幾個%先畀人屌
已經有七個 cofounders

咁多人話事開倒波都好叻下

咁樓主 CEO 應該係有最後決策權

講講下貼酒好似剛上大學想追我啲男仔無端端貼貴車
樓主差在未貼健身相

樓主要轉換心情

絲打一定係萬人迷

被眾人屌緊急轉下話題啫，唔好諗多左

樓主而家喺一個連登仔俾咗好多意見我，個Post開得好啱既狀態
而實際大部分意見對佢盤生意完全無幫助

好有自信

個 offer 真心姜太公釣魚

絕對唔係
祇係天下狗公何其多
唔知做乜成日提自己揸乜車買咗啲乜
心諗啲錢又唔係你賺嘅
不過離題了

樓主幾有生活品味

唔係講緊樓主想追我
係講想追啲 IT 狂人啫
倫敦金都要放道具上 FB 啦

有能力俾到意見佢既唔會咁蠢俾 真係好有用既意見佢囉

我好認真簡單講過啲 digital marketing 方面嘅意見
佢就一直話我睇低佢當佢傻
所以結論係其實你哋啲有用意見好多佢都已經諗過

你哋唔好自尊心咁強先得啦

你既結論
係既就唔會想用28k黎搵hop 啦
又或者到依家都仲諗住舊錢搵唔到CTO 就用黎搵vendor 寫， non tech 人搵software house, 多多錢都唔夠你燒

我哋唔需要做佢肚入面條虫，佢有諗過定係口硬無人想知

即係咁
我做咗好多年 online digital marketing
亦都好熟寫 spec works with vendors etc
因為我係做 BA
算唔上勁人 但可以畀行外人啲意見參考
未必畀到必實質意見 但可以指出有乜位要小心

咁同樓主講佢又話 你以為我冇考慮過？你唔明我個構思 呢樣對我唔緊要之類

佢就口講話會虛心接受意見
但唔係考究點解我會咁講 而係話佢已經諗過考慮過覺得唔重要 咁我仲有乜好講

可能我啲提議廢

首先佢話要 social data 做 big data
我哋公司都好想做 但 Facebook etc 係 lock down 得好緊要
你係拎到非常有限資訊 出面有嘅 social listening tools 仲係算 primitive 同好貴
想平就做 web scraping 有 opensource tools 做但人力物力未必值
佢話佢自己想做個 social platform
但而家個market is very saturated. Facebook and Instagram 都做到基本嘢
純買賣唔需要另一個 platform
之後social platform 最重要係人流 network good 嘛
冇人用嘅好似 google+ 就
之後就算你有勁嘢都做宣傳
宣傳而家唔平 細筆直同唔做冇乜分別
SEO 其實好緊要 有好多流量其實係睇完廣告上google 搵返你
你未有 product 我咪提議做個blog 先
SEO takes time 做 content 都要時間

到最後最主要 比人工人事更重要嘅
樓主未講得出佢 嘅 value proposition 同 revenue streams 同打算幾時 break even
或者佢唔想講咁多啦
但freemium model. Per transaction model. Intermediary model. Content marketing. Reseller/distributor
其實都有好多選擇
我估樓主都考慮過

可能就係太簡單樓主都考慮過所以覺得我talk down to him

Head of product 唔知下邊有幾多個 direct report 呢

DLLM
個friend 今日攞中午 Jw

我四點爆到而家

擺*

Gay test failed
Hehe

決定了
Prototype用 react native 寫
請到 CTO轉番 native

今日就去報個果啲咩 alpha camp
學埋 coding

你想知道 details d
應該同我同 jonjon 爸 birdz爸出黎飲酒

機票錢你出？

我地飛過黎

我想問下你唔夠 1000負皮會唔會捐錢

支持你

非 dev
請問如果咁做唔計 wireframe etc 用得返幾多？
Backend 係咪可以用返同一個

問祝福巴

你係想知嚟問我地定想問樓主識唔識

問緊你

會

嗯… 用得返個ui設計既 不過基本上轉native等如由頭打過 留低只有flow同design info
reactnative android ios 講緊三種lang同架構
至於backend實用得返 不過揀邊隻就睇你既條件好多野考慮 另外提醒reactnative唔包backend

Post 2

我係 Startup CEO，誠聘 HOP/CTO，暨創業生意交流區 （貳）

我想知因爲我都諗緊我個 personal project 點搞
聖誕旅行有好多時間喺飛機睇書

我自己都唔識
我識畀 spec dev 自己唔係寫code 材料

我之前手上啲project 都係用啲傳統舊 tech
Restful web API (mostly ) + front end

而家搞個 呢啲新 front end framework 後邊配乜好？
得唔得

我一句答你得你信唔信?

乜detail 都無,點答你丫

Technically 我知一定得但好似比較少人咁做...

scalability, learning curve, current code base, performance, 甚至blow-water-bility 全部都係考慮
你用黎做乜又唔講, 咁咪自己諗下得唔得同好唔好囉..

我另外開po 問啦thanks

就黎 1001 好緊張